# ICFPプログラミングコンテスト2019

ビット腐敗に対するワーカーラッパー
バージョン1.0
ICFPプログラミングコンテスト主催者
2019年6月21日、午前10:00 UTC

## 1 はじめに

業界での関数型プログラミングの大きな成功により、次のように予測されています。
2030年には、世界のほとんどのコードはラムダを使って関数型言語で書かれるでしょう。
増加するラムダの必要性に応えるために、2012年にICFPコンテスト参加者は開発しました
スコットランドの鉱山からこの貴重な資源を持ち上げるための手順1。それ以来、ラムダは
世界中の鉱山から発掘され、2017年にはICFPの出場者が最適
高度なパント戦略によってユーザにラムダを配信する方法2
ラムダの採掘と配達の促進により、
ほとんどのレガシーコードを取り除く - 悪名高いビット腐敗の問題は
一度解決しました。ただし、従来のコードを削除すると、
新しい問題：すべてのビット腐ったソフトウェアを処分する方法？ A
計画はラムダを空の鉱山に保管するように考案されました
もともとから抽出されたもので、
従来の廃棄物サイロ。
ビット腐敗が土、地雷に浸透するのを防ぐため
彼らはサイロになっています、彼らの包むことによって絶縁される必要があります
崩壊含有物質の表面全体。これを実行する
タスク、科学者たちはワーカーラッパーと呼ばれるロボットを設計しました。今年は、ワーカーラッパーをプログラミングすることによって、ビット腐敗したソフトウェアを処分する手助けをICFPコミュニティに依頼します。これの目標
コンテストは、空の鉱山の数を増やすために、最も効果的な方法を決定することです。

### 1.1コンテスト仕様の更新

コンテストの進行中に断熱材の需要が増えると予想されます。
今後72時間のうちにいくつかの更新を期待しています。仕様の詳細は、次のURLで入手可能になります。
以下の時間
•最初の更新：6月21日午後5時UTC（コンテスト開始7時間）
•2回目の更新：6月22日午前0:00 UTC（コンテストの14時間後）
•3回目の更新：6月22日午前10時01分UTC（Lightning Divisionの終了直後）
アップデートの詳細は、以下の方法でオンラインで発表されます。
•コンテストWebサイト経由：https://icfpcontest2019.github.io
•コンテストのTwitterアカウント：@ icfpcontest2019。
1https：//icfpcontest2012.wordpress.com
2https：//icfpcontest2017.github.io

1

図1：2つの障害物を含む地図と作業者ラッパーの部分的な経路壁としっかり
障害物は暗い色で表示されます。労働者の包装紙の体の位置は赤で描かれています
ドット;濃い黄色の四角はそのマニピュレータの現在の到達範囲を示し、明るい黄色の四角はマニピュレータの現在の到達範囲を示します。
既にラップされているサーフェスの部分を表示します。

### 2 地図とワーカーラッパーナビゲーション

私達はレガシーコードのためのサイロに変えることができる鉱山の多くの地図を入手しました。各
mapは単一のワーカーラッパータスクを表します。地図の境界は直線としてエンコードされます
ポリゴン。負でない整数座標を持つその頂点のリストによって記述されます。のリスト
そのため、頂点は、マップの「左側」に位置するマップの境界を定義します。
リストを横断することによって誘導される方向。
ワーカーラッパーの本体は、マップの表面で1×1の正方形を占め、その現在の
位置は、正方形の左下隅の座標として表されます。の初期位置
ワーカーラッパーは各タスクに対して明示的に指定されます。地図にはいくつかの立体を含めることができます
障害物各障害物は、マップのエンコード方法と同じようにエンコードされます。障害はしません
お互いに接触するか、地図の境界線に接触するため、ワーカーラッパーは任意の場所に到達できます。
障害物によって占められていない鉱山内。
2つの障害物がある10×10の地図の例を図1に示します。
mapは頂点のリスト[（0、0）、（10、0）、（10、10）、（0、10）]で定義され、障害物は定義されます。
リスト[（4、2）、（6、2）、（6、7）、（4、7）]と[（5、8）、（6、8）、（6、9）、（5） 、９）］、対応して。

#### 2.1 基本的なナビゲーションとラッピングの規則

標準のワーカーラッパーモデルWrappy-2019（表示）
右側）3つのユニバーサル折りたたみ式で出荷されています
その本体に取り付けられ、それがラッピングを実行できるようにするロボットマニピュレータ。各ロボットマニピュレータは
手の届く範囲に1×1平方の表面を1つラップします。一度
正方形はマニピュレータや体に触れている
ワーカーラッパー、それはラップされていると見なされます。のために
ワーカーラッパーが実行できる単位時間ごとに、サーフェス全体をカバーします。
・表面の隣接する正方形に移動する。
•身体に対するマニピュレータの相対位置を変えて、90°回転します。
• 何もしない。
マニピュレータの初期設定は常に同じで、四角で表されます。
座標は[（x + 1、y）、（x + 1、y + 1）、（x + 1、y  -  1）]で、（x、y）は作業者の位置です2
ラッパーの体（濃い黄色は図1を参照）ワーカーラッパーが
壁や障害物の横にあるため、ダメージを与えることなくマップ内を移動できます。
十分なスペースがあるとすぐに展開します。
タスクの解決策は、一連のワーカーラッパーの動作（移動、ターンなど）です。
実行された場合、地雷の内側に包まれていない正方形の表面は残りません。時間のより少ない単位
ワーカーラッパーは、タスクを完了するために費やす、より良い解決策です。

#### 2.2ブースター

取得した地雷図を詳しく調べたところ、いくつかの場所がマークされていることに気付いた。
結局のところ、ラムダを採掘する過程で、多くの有用なアーティファクト、いわゆるブースターがあります。
 - それらのマークされた場所の鉱山に残っていた、oorの上に横たわっていた。これらのブースターは使用することができます
ラッピング・プロセスをより効率的に（そしてもっと楽しく）します。ワーカーラッパー缶
それを含んでいる場所に単に動くことによってブースターを集める。収集したブースターは、
下記の効果で、後の時点で一度だけ使用すること。今のところ、4種類
ブースターの数が発見されました：

##### 2.2.1マニピュレータの拡張

コード：B
効果：このブースターを使用すると、ワーカーラッパーは追加のマニピュレータを恒久的に取り付けることができます。
折り返し範囲新しいマニピュレータは取り付けることしかできません
作業者のラッパーの体の側面、またはすでに取り付けられているマニピュレータの側面に。そうするためには、
ブースター、新しいマニピュレータの位置の相対位置（作業者のラッパーの身体の現在位置）
提供されるべきです。
たとえば、ワーカーラッパーの現在位置が（x、y）で、そのマニピュレータがある場合
それは位置[（x、y）、（x + 1、y）、（x + 1、y + 1）、（x + 1、y  -  1）]に達することができ、新しいマニピュレータは
相対位置（1、2）、（ -  1、0）、（2、1）などに取り付けられますが、位置（3、1）または（0、0）には取り付けられません。一度
マニピュレータが取り付けられている、例えば（１，２）において、作業者ラッパーは位置［（ｘ、ｙ）、（ｘ ＋ １、ｙ）、（ｘ ＋）に到達することができる。
1、y + 1）、（x + 1、y  -  1）、（x + 1、y + 2）]で、他のマニピュレータが（ -  1、0）に接続されている場合は、
位置[（x  -  1、y）、（x、y）、（x + 1、y）、（x + 1、y + 1）、（x + 1、y  -  1）、（x +）に到達できる1、y + 2）]
拡張子を指定する正確なフォーマットはセクション3.2で提供されています。

#### 2.2.2ファーストホイール

コード：F
効果：このブースターはワーカーラッパーを一時的にスピードアップし、同じ単位時間内に同じ方向（上/下/左/右）に2つの動きをさせることができます。
十分なスペースがあります。専用の部屋があれば
一歩（たとえば、ワーカーラッパーは1つの正方形です）
壁から離れると、1ステップだけ実行されます。残念なことに速い車輪はまた速く摩耗し、そしてそれらの効果のみ
50単位の時間持続します。ファストホイールの新しいペアを使う
ペアがすでにアクティブになっている間は、最大50単位の時間（つまり残りの
それ以上の速度を増やさないで持続時間、それらの合計ではない）。
3

#### 2.2.3ドリル

コード：L
効果：ドリルブースターを使用すると、ワーカーラッパーは次のことを実行できます。
障害物や鉱山の壁さえも通り抜け、幅1平方のトンネルを作ります。しかし、ドリルはできません
地図のバウンディングボックスを超えて移動するために使用されます（つまり、
負の座標を超える、または座標を超える座標
地図の頂点の最大X / Y座標）始めたら、
ドリルは30単位の時間アクティブのままです
Oを着ています。 2つ目のドリルをもう1つ使用した効果
2番目のペアを使用する場合と同じ規則に従います。
速い車輪の。
ドリルブースターは速いと組み合わせて使用​​することができます
車輪とその逆。

#### 2.2.4神秘的なポイント

コード：X
効果：このブースターの効果は現在不明です。さらに、それはできないようです
収集：このコードでマークされた地図上の地点には、いくつかの奇妙な
岩の表面にしっかりと取り付けられています。おそらく彼らの目的は後で明らかになるでしょう。

#### 2.2.5ブースターを使う

各ブースターを使用するには1時間単位かかります。
アクション。ブースターが使用されると、使用済みと見なされ、再度使用することはできません。

### 2.3 マニピュレータ到達可能性の規則

ワーカーラッパーのマニピュレータは非常に柔軟ですが、手の届く範囲は限られています。
解を計算するときに考慮に入れます。例えば、障害物や
私のものはそれらがある正方形に達するのを阻止することができます。ワーカーラッパー仕様によると、表面の正方形は、その中心が中心から見える場合にのみマニピュレータによって到達することができます。
作業者の包装紙の体の位置に対応します。ポイントが考慮されます
側面を交差させずに直線セグメントで接続できる場合は、他のユーザーから見えます。
壁や障害物（角に触れることは許可されています）。図2に四角の例を示します。
そして、マニピュレータの拡張セットを持つワーカーラッパーの手の届かないところにあります。

4

図2：作業者包装紙の届く範囲が障害物によって妨げられている

## 3コンテストのルール

### 3.1 タスクの説明

各ワーカーラッパータスクは、4つのタプルを含む単一のle prob-NNN.descによって記述されます。
以下のコンポーネント。文字＃で区切られています。
鉱山の等高線図
鉱山内のワーカーラッパーの初期位置
•セミコロンで区切られた（おそらく空の）障害物のリスト
•ブースターとその位置をセミコロンで区切った（おそらく空の）リスト。
セクション2.2で定義されているように、ブースターの種類はそれらのコードで示されます。タスクの正確な文法
説明は以下のとおりです。
x、y：Nat
point :: =（x、y）
map :: = repSep（point、”、”）
BoosterCode :: = B | F | L |バツ
boosterLocation :: = BoosterCodeポイント
obstacles :: = repSep（map、”;”）
boosters :: = repSep（boosterLocation、”;”）
task :: = map＃point＃obstacles＃ブースター
5

### 3.2エンコーディングソリューション

prob-NNN.descというタスクのための解決策は、次の名前の単一行テキストファイルとしてエンコードされた一連のアクションです。
対応する番号NNNのprob-NNN.sol。アクションは次のようにエンコードされています。
アクション:: = W（上に移動）
| S（下に移動）
| A（左に移動）
| D（右に移動）
| Z（何もしません）
| E（マニピュレータを時計回りに90°回転）
| Q（マニピュレータを反時計回りに90°回転）
| B（dx、dy）（相対座標（dx、dy）を持つ新しいマニピュレータを添付する）
| F（速い輪をつける）
| L（ドリルを使い始める）
solution :: = rep（アクション）
解決策は、ワーカーラッパーが壁や障害物を通過するように強制しない場合に有効です。
（ドリルを使用しない限り）ブースターの使用規則を尊重し、終了時にはすべて到達可能なままにします。
地図の四角が折り返されています。

### 3.3例

有効な解決策を含むタスクの例は、にあります。
https://icfpcontest2019.github.io/download/part-1-examples.zip
個々のソリューションをテストするためにJavaScriptチェッカーとビジュアライザーが利用可能です。
ビジュアライザー：https://icfpcontest2019.github.io/solution_visualiser/
チェッカー：https://icfpcontest2019.github.io/solution_checker/

### 3.4登録と提出

解決する150のタスクを含む最初のパックは、次のWebサイトからダウンロードできます。
https://icfpcontest2019.github.io/download/part-1-initial.zip
ランキングに参加するには、コンテストチームを登録してチーム固有の情報を取得する必要があります。
次の場所にあるプライベート識別子
https://icfpcontest2019.github.io/register/
プライベートIDを書き留めてください。あなたはコンテストを通してそれを使うでしょう。
提出物は、正確にファイル名のためのファイルの問題を含む単一の.zipファイルとしてアーカイブされるべきです。
タスクアーカイブからの対応するマップ（一部の解決策は省略可能）。解決策を提出する
アーカイブ
https://icfpcontest2019.github.io/submit/
または、プライベートIDとファイルパスを適切に置き換えて、コマンドラインを使用します。
curl -F "private_id = 34fbde" -F "file=@solutions.zip" https://monadic-lab.org/submit
6
cURLで送信する場合は、送信URLの後にスラッシュがないことを確認してください。
各チームは10分に1回しかソリューションを提出できません。
コンテスト終了後2時間以内に賞品と見なされるためには、チームは自分の賞品を更新しなければなりません。
完全なチーム情報を収集し、それらのソースコードを含む単一の.zipアーカイブを送信します。
README.txtファイル（ソリューションを構築/実行するための審査員の簡単な指示、ソリューションのアプローチの説明、コンテストに関するフィードバック、審査員の賞品のための自己指名など）、その他
補助材料これは次の場所で行うことができます。
https://icfpcontest2019.github.io/profile/

### 3.5 得点

有効な解決策が提供されるタスクTのチームのスコアスコアチームTは、次のように計算されます。
スコアチーム、T、
</s></s></s></s></s></s></s></s>
1000×log2
（XT×YT）×tベスト
チーム
、
ここで、XTとYTはTのマップの最大のx / y次元、tteamは取られた時間単位の数です。
チームのソリューションによって、そしてtbestは対応するすべてのチームの中で最小のラッピング時間です。
解決策を提出した。解決策が提供されていない、または有効ではないタスクのスコアは0です。

### 3.6ライトニング事業部

従来どおり、コンテストには最初の24時間に及ぶLightning Divisionがあります。 Lightning Division賞にノミネートされるには、2019年6月22日、UTCの午前10:00までにソリューションを送信してください。

### 3.7勝者の決定

同じ手順を使用して、落雷部門と全部門の両方で勝者を決定します。
各タスクのスコアの合計として計算された累積スコアでチームをランク付けします。

### 3.8ライブ順位表

コンテストのライブ順位表は、次のURLから入手できます。
https://icfpcontest2019.github.io/rankings/
ライブ順位表の結果は、Lightning Divisionの終了の1時間前に凍結されます。
彼らは2019年6月22日の午後1:00 UTCから更新の再開を再開し、再び凍結する予定です。
コンテスト終了の3時間前

### 3.9審査員賞

審査員賞はコンテスト主催者によって選ばれます。全雷と雷の両方のすべてのエントリ
部門は審査員賞の対象となります。
頑張って、ラッピングして幸せ！
7